【金馬初選揭曉】邱澤舒淇力抗中國大軍 劉若英角逐新導演

金馬獎的初選結果今釋出，但未公開，是由執委會私下通知報名單位。台灣強片中，今年台北電影獎最佳劇情片《誰先愛上他的》、最佳導演蕭雅全的《范保德》、何蔚庭新作《幸福城市》、《角頭2：王者再起》、《引爆點》都順利過關；《誰先》的邱澤和謝盈萱已先在台北電影獎同時稱帝封后，彷彿吃了定心丸，極可能再競逐金馬獎。

金馬影后舒淇靠黃渤首度自導自演的《一齣好戲》有機會再提名；劉若英以導演處女作《後來的我們》挺進下一輪，都是替台灣影人鞏固席位的強將。特別的是，日本名導岩井俊二首次執導華語片，由陳可辛監製，周迅主演的《你好，之華》也過關。

不過，今年中國大軍來勢洶洶，每拍必入選國際影展的賈樟柯，新作《江湖兒女》及金馬新導演畢贛的《地球最後的夜晚》都先被選入坎城影展，可見一定水準；再加上姜文的《邪不壓正》、徐崢的《我不是藥神》，李淳主演的《郊區的鳥》、侯孝賢監製、劉杰執導的《寶貝兒》、王家衛監製、萬瑪才旦的《撞死了一隻羊》，陳凱歌的《妖貓傳》、章子怡及黃曉明聯手的《無問西東》、戰爭場面夠水準的《紅海行動》，以及已故導演胡波遺作已在柏林影展拿下國際影評人費比西獎的《大象席地而坐》等片，都不容小覷。

港片則有關錦鵬導演的《八個女人一台戲》、《黃金兄弟》、陳果執導的動作片《九龍不敗》、黃秋生主演的《淪落人》、張晉主演的《葉問外傳─張天志》、美術造型及視效精彩的《狄仁傑之四大天王》、《捉妖記2》、吳鎮宇主演的龍舟電影《逆流大叔》等。

正上映的國片《鬥魚》、將上映的鍾孟宏監製的《小美》、校園驚悚片《藍色項圈》，及驚悚喜劇《切小金家的旅館》、《只有大海知道》也過初選；不過，近期頗受注目的公視《你的孩子不是你的孩子》分成5部電視電影報名，卻未過初選。

女主角方面，台灣代表除了金馬影后舒淇、謝盈萱等人；中國女將則有周迅、賈樟柯在《江湖》再拱上演技高點的演員老婆趙濤，《寶貝兒》中形象大落差飾演村婦的楊冪，章子怡及周冬雨是否會被再度青睞，都是看點。

男演員方面，首度在電影獎項稱帝的邱澤備受好評，柏林影帝廖凡、金馬影帝黃渤也都是強手。另外，演技大躍進的《無問》黃曉明、《藥神》徐崢和《後來》的井柏然都可能被討論。

有《八個女人一台戲》同《淪落人》 (無《翠絲》 )
希望今年港片爭返啖氣

係預測？
三套都未上

金馬獎好多時都係報咗名先上映
樓主條新聞話前兩者已通過初選

台灣：
《角頭2：王者再起》
《誰先愛上他的》
《切小金家的旅館》
《范保德》
《鬥魚》
《小美》
《粽邪》
《引爆點》
《藍色項圈》
《幸福城市》
《後勁：王建民》（紀錄片）
《只有大海知道》

中國：
《邪不壓正》
《影》
《江湖兒女》
《後來的我們》
《一齣好戲》
《狄仁傑之四大天王》
《地球最後的夜晚》
《你好，之華》（中日合拍）
《我不是藥神》
《郊區的鳥》
《寶貝兒》
《撞死了一隻羊》
《妖貓傳》
《無問西東》
《紅海行動》
《大象席地而坐》

香港：
《淪落人》
《八個女人一台戲》
《葉問外傳－張天志》
《黃金兄弟》
《逆流大叔》
《九龍不敗》
《捉妖記2》（中港合拍）

今年我估係大陸片獨大

九龍不敗幾時上

呢套係咪只準備同黃金兄弟張天志爭最佳動作設計？

不得不承認上面個list既大陸片 無論商業片定係非商業片都屌打港台

我男神邱澤 前排先拎完影帝

推